【連鹿都鄙視你】奈良公園遭鹿咬人數破紀錄 逾6成係強國人

2018-03-07

在日本奈良公園看鹿是遊客的指定動作，傳媒報道，過去10個月被鹿咬的人數打破往年紀錄，當中被鹿咬的人有6成以上都是中國人。

根據去年7月的調查顯示，奈良公園及鹿苑共有1,498隻鹿棲息，由去年4月1日至今年2月28日，當局接到171宗被鹿咬的個案，打破2016年有118人被鹿咬的最高紀錄。報稱被鹿咬的人大約8成都是外國遊客，當中以中國人佔最多，達116人。

當局解釋，有人在餵鹿仙貝給鹿吃時故意再三刁難，結果就被鹿輕咬腹部及手，或是被鹿撞倒而受傷。至於為何特別多中國人被咬的通報，當局相信是因為中國至今仍有瘋狗症，中國人擔心被咬後會出現感染。當局強調，日本已有逾半世紀未有發生過瘋狗症，故無須擔心受到感染。

為了減少遊人被鹿咬的事件，當局設置印有包括簡體字在內的外語告示板，亦在今年度開始在告示板上設置QR碼，有需要人士可由此觀看影片，了解與鹿接觸的方法；民間團體「奈良公園鹿的相談室」亦會提供簡單治療，並安排人手在公園內巡邏。

「奈良公園鹿的相談室」室長吉村明真表示：「在（鹿）分娩高峰期的6月，特別需要留神，為了保護幼鹿，母鹿會變得具攻擊性，應盡量不要接近有幼鹿在的叢林。」

日本《產經新聞》

我都比佢咬過
一買完鹿餅成10幾隻圍住